# 応募動機

貴企業団は、水道事業のなかでも取水・浄水施設などを運営し、水道水の安全性・安定供給に資するところが大きいことを魅力に感じ、応募致しました。慎重な性格で、正確さを要求される作業を得意とすることから、文書作成・データ入力等の業務でお役に立てることと存じます。

# 今まで最も力を入れて取り組んだことについて

最近のことですが、私が最も力を入れて取り組んだことは、我が家の引っ越しです。今年の8月に、急な事情で転居することになったのですが、面積は狭くなり、生活のためこれ以上物を減らすわけにもいかず、新居での生活は困難が予想されました。そこで、新居の部屋の寸法を、柱や梁などのでっぱりも含め正確に測定し、家具の配置を何度もシミュレーションしました。その結果、生活に必要な家具や物品を収容し、人が動くスペースもぎりぎりですが取れるようになりました。なお、柱を避けるために、どうしても家具の後ろに無駄なスペースができてしまい、それを見た口の悪い義父に嫌味を言われるなどのハプニングもありましたが、私たちの生活が小さな新居に収まって機能しているのを見てからは、何も言わなくなりました。親子3人で正味6畳2間とぎりぎりの面積ですが、楽しく暮らしています。一家の引っ越しという小さなことでも、綿密な計画が必要だと思います。

# K水道企業団で働く上での目標について

私がK水道企業団で働く上での目標は、何事にも動じず、自らの仕事を着実に進めることです。私の尊敬する人に、宮城県南三陸町職員の遠藤未希さんがいます。東日本大震災のおり、遠藤さんは防災無線で以南を呼びかけ続け、自らは津波で亡くなりました。話は変わりますが、私がかつてソフトウェア開発に従事していたときは、予想外の事態に巻き込まれることが多く、場当たり的にでも対応することが必要でした。同じソフトウェアを2度作ることはなく、その都度、予想していなかったトラブルに見舞われるからです。ソフトウェア業界を離れ、新たな分野の仕事に挑戦するにあたっては、働く上での目標も変わってくると思います。貴企業団での目標は、自らの仕事を着実に進めることとしたいと思います。
